---
title: "簡單"
date: 2020-11-01T18:53:24+08:00
slug: simplicity-zh
draft: false
---

# 『簡單』的定義是什麼

1 簡單是形容能夠無損拆開一件事情的元素的一種狀態，又稱為是對於某兩件不同的事物
卻了密不可分的紐帶。

1.1 簡單的很容易實現可移植性和模塊性。簡潔明了。穩定且足夠。事越簡單，就越完美。

1.2 完美性不含綜合性。試圖預期所有可能結果的事物是永遠被困在最初遠見的基礎的構
成中。

1.3 簡單的是跟迄今為止未預見的有相得益彰，而不會不適應它的。簡單的ㄈ會符合不斷變化
的情況。

1.4 簡單的是要有韌性。複雜性是脆弱性的根源。

1.5 簡單的是獨立的.

2 從簡單性可以達到複雜性的，卻反之亦然不是。 由於複雜性演生出來的附加性質，
它不可還原回元素。

2.1 湧現是複雜系統中在自我組織的過程中，所產生的具體的事態。隔離中，這事態的
因素不會展現出這些性質。除非相互作用，才會有這些性質。

2.1.1 湧現是形容系統性的現象。

2.2 在相同範圍內，簡單性和湧現附加性質不能共處 『1』。 在任意的抽象級別，
有些在湧現現象中能識別常量或模式。

2.3 從絕對意義的觀點，理解的簡單事物是思想的對象。它是從我們可以辨別的任何模式
得出的抽象。

2.4 所有使被感官檢測的事物都是許多子系統的系統，都屬於更廣泛的環境，全部局限於
生態系統『2』。

2.5 簡單是關係的一種模式，而不是實例化。與事物的其他因素相比，簡單的事物被定義
為此類事物。可以將其與它們分離，而不會降低其質量以及與之相關的對象的質量。

2.6 獨立的簡單性是沒有意義的。參考對像不是孤立檢查的。人類沒有這種能力，
世界沒有任何現象。所有這些都符合通用互連的原理。

3 簡單性和復雜性都涉及系統的整體結構。

3.1 系統是其聯合運行和依賴性中的一組因素，這些因素受局部和全局規則支配，
並由內源性事件和外源性事件決定。

3.2 如果系統由系統等組成，那麼『1』怎麼可能是正確的？對於案例因素的分離將
必然導致系統的整體變更。拆開之前的情況與之後的情況不同。必須遵循的是給定的子系
統和系統不再有效。

3.3 這樣一來，簡單性暗示了通過在不影響系統因素的情況下相互區分系統因素來破
壞系統的可能性。

3.3 然而，『1』上述的定義仍然有很大的改進餘地，因為它暗示著事物因素的狀態
絕不受其直接環境的限制和製約。

3.5 屬於系統的一部分會貢獻特定於系統的反饋環路。其中一個因素影響並受到影響。

3.6 不可能有其因素不能並存的系統。

3.7 上述的 『2』 是不精準的，因為只有可以從其係統中正常提取因子，它才能
變得簡單。這等於導致簡單化的複雜性。

3.8 此外，湧現如何阻礙複雜變簡單的簡化過程？若簡單能從複雜達到的，那麼湧現
是多餘的。它只涉及發生它的抽象級別，沒有一個孤立的因素或子系統。

3.8 此外，出現如何成為將復雜性降低為簡單性的障礙？如果簡單可以從復雜派生，
那麼出現就無關緊要。它僅涉及發生它的抽象級別，沒有一個孤立的因素或子系統。

3.9 局部和全局的規則，支撐或包含事態的子系統和超級系統，都是我們可以設想。

4 簡單的只能這麼思考。
